為咗抗疫 大阪市長建議男人負責出去買嘢 因為「女性買東西猶豫不決，花很久的時間」俾人屌爆

日本新冠疫情不斷升溫，安倍政府已宣布進入緊急狀態，部分地區居民被要求家中指派一人採購生活必需品即可，以減少人群接觸。大阪市長松井一郎建議由男性出門採購日用品，因為「女性買東西猶豫不決，花很久的時間」。此言一出，立刻引來隆隆炮聲，認為他對女性充滿偏見。

據共同社報導，56歲的松井一郎告訴媒體，男人應負責買東西，因為女人會買很久，她們會逛來逛去。他還說，跟男人說要買什麼，他們會拿了就走，因此最好由他們外出購物，可減少人群接觸。松井一郎承認他的話可能會被視為落伍，但他說，在他家確實是如此。

松井一郎認定，男性顧客店內購物時間相對較短，從而減少了病毒的潛在傳播風險。松井還有一些創意的想法，他說應該限制去超市購物的頻率，並建議出生月份為偶數的人偶數日去，出生月份為奇數的人奇數日去。

松井呼籲人們採取措施降低病毒感染風險，但有關性別的言論卻引發不小的爭議，其中令女性尤為不滿。

針對松井認為女性購物時間過長，導致超市擁擠的說法，女記者江川紹子在推特上稱：「希望這些對日常生活一無所知的人，不要拍腦袋一想就發表評論。」也有人說，這種話不應由公職人員來說，為什麼公職人員就不明白呢？「自己想到什麼就脫口而出，還請市長自我反省。」

據日本厚生勞動省統計，截至4月24日，日本累計新冠肺炎確診病例13100例，累計死亡病例330例。

其實普遍真係咁

講真話又唔岩，真係難服侍

事實真係咁

女權狗出來吠未

有講錯咩？

Men, know your role

真係講事實
但依啲野講事實係會俾人屌

諗起馬來西亞剩係比男人出家買餸之後啲男人唔識分啲材料搞到超市要整幅標示出嚟教男人認蔬菜

識事實姐
好慘

結果: 女人出曬黎抗議 中途當然就正正係阿市長講既吹水多 繼而多人中武肺

結論: 市長唔話我地女人仔 唔發表歧視女人既言論 我地咪唔出黎抗議 咪無人中囉 屌你班男人老味

諗起馬來西亞剩係比男人出街買餸之後啲男人唔識分啲材料搞到超市要整幅標示出嚟教男人認蔬菜

講錯咩?

大馬壇嘢fake news

有咩問題

無問題WO 呢D咪就係解決問題既方法
怕女人出黎吹水 怕男人買錯曬野
咁樣做 唔完美 可接受 有改警空間
唔會睇見張野 話 「啊 屌你 竟然歧視人唔識分蔬果」

講事實比人屌

馬來西亞下令「購物僅限一家之主」 眾多男人在超市裡迷路

唔係買開餸叫個男人買仲耐 連登仔見到笑女人嘅post 就即刻認同

連登仔都唔知有冇買過餸就講到似層層架啦，問吓老母平時買餸煮飯係幾頭痕既事先啦

係依家個世代講真話永遠有班左膠接受唔到會玻璃心

事實黎喎

一三五男 二四六女 星期日唔比出 咁咪super

性別定形
咁男人買起野上黎都可以好麻煩
我都見過有d女人可以好豪爽
同埋家庭內邊個負責出去買野，家庭內自己會分配架啦，關個市長咩事

叫女人買高達咪又係錯9晒

未同物化女性一樣 自己標價可以 人地討論就屌

女人好q多問題

睇我post 就知

大阪市長係咪睇完篇fake news想喺自己市實行

呢個年代講真話都預撚左俾人屌啦下

講事實都畀人鬧
女權爭取嘅平等都係唔平等

市長講出事實

人類原始天性本身就係咁 男人一早捕好獵物 速戰速決
女人負責揀果實 係會左睇睇右睇睇
有咩錯

香港女人太多深藍，藍，淺藍，中立，一係就政治潔癖往往都幫左藍色

巴打你係咪唔係識好多女仔/女人?

傻西

有D 野 係人都知

但唔會講出黎

心照啦呢d野...

日本咪又係女人買開生活用品，男人只係買便當返去咋

唔諗諗屋企要咩，將會要咩,有咩配件要買
冇咩就買咩，買完就走既
結果咪幾日要買一次野囉
On9

係性別定形嘅
不過general黎講係無講錯
你個d都係個別小部分嘅例子

事實羅志祥好鹹濕，不過佢D fans 唔接受

講真話比人屌，咩世界。

幫女人平反番先
男人都可以有選擇困難症嘅
雖然通常都係女人先有依個問題
不過真野唔洗講出口嘅

咪係 揾都揾唔掂啦
連啲貨擺邊都唔知
行街嘅話女人就搞耐啲姐

今次要出日文

sad but true

男人：諗好買咩先落街
女人：落街先諗買咩

講事實又比人屌

我經驗上女性黃嘅比較多

買餸呢D都係留返比女人去買啦,男人我驚蔥同韭菜都唔識分

駁唔到

駁唔到。。。

DIU
笑撚咗出聲

On99,大把男係藍啦做乜春

松井一郎承認他的話可能會被視為落伍，但他說，在他家確實是如此。

都可以套用喺呢到
事實就係男人大多唔識買

女權撚真係惡過狗

其實中東同南美都係

佢又冇講錯喎
嬲乜?

gender stereotype

男人冇買開日用品，好易買錯。洗頭水一個牌子都分好多種

左邊有間舖頭去漏咗

女人唔會入GAME鋪/模型鋪

落街市一定冇師奶咁好耐性計婆仔數

講事實都唔得 左膠當道好恐怖

唔村男人係超市唔知自己買乜先係災難
一陣買錯psp就慘

笑撚咗

其實係冇去2間連鋪

講事實又唔得

當佢男廁嗰啲啦

女人去廁所都花幾個字時間

general黎講係無講錯，但係出去買野減少接觸時間就要用返個別例子黎睇，巿長就錯在太general

呢個係事實
但男人如果叫佢地跟list執野
肯定慢過女人

銀芽同荳芽都分唔清

女人要慳錢要格價先左揀右揀啫
女人要買得快容乜易
仲要熟路過男人

大部分冇乜讀過書

呢d野係出門之前已經諗定,唔係邊行邊諗

日本人啲性別歧視
不過香港都係差唔多

社會只係允許一種主流意見

唔係主流意見
根本無咩話語權

唔係喎
之期馬來西亞證實左搵男人買日用品係死路一條
班男人知道要買咩但都買唔到

事實就唔好拎出嚟講

on9 如果叫女人去買 男人留係屋企 又咪係一樣屌 到時又話點解高風險既野叫女人做 歧視撚真係低尻能 做咩都叫歧視 煩過閪

屌我個馬來西亞fd話堅

我放工買菜，半個鐘內買到三日菜，
我老公放工用個半鐘買

日本連登仔

唔明有咩好嘈 主婦做少啲咪仲好 寫張list俾班工具人去買 買衰咗仲可以笑9佢地on9 女人都不如 幾好呀

其實冇話快一定好，猶豫都代表係諗清楚先買

比較多女人係會揀過先買，男人直接拎

但係你覺得人地歧視你，咁就講乜都係歧視你

屌你老母 想快就三餐食杯面 飲水囉

呢個世界已經被左膠搞到講事實都有錯

又岩喎

其實無講錯
抗疫人命攸關, 仲乜都盲反無意思

Netflix套一百人社會實驗
證明左女人準時過男人
收皮啦仇女狗 男女一樣咁閪

屌 呢啲嘢唔撚講得架

你做開咪叻啲
唔使咁都自我感覺良好嘛

但係屋企好多垃雜嘢都係女人去買搵個唔熟手既可能仲會責貴左
計我話齊網購就最好

好懷念兒登呢d跟風人講乜佢講乜既小朋友post

日本C9買餸睇價錢為屋企慳錢就俾人話耐
日本男真係

你自己ff會比人屌咋？你咁講醫生護士比女人做又比人屌？邊個效率高咪邊個做。講買餸一定係熟手嘅快，唔係用男定女決定囉

條友係咪冇腦，之前成條難波心齋橋 掛晒 武漢 加油 係咪佢搞出黎？ 拉佢下台啦

佢講緊男人咪一樣會慢咁叫自我感覺良好定你自卑到人地講句就以為係串你

女人做乜撚野都慢過人 垃撚圾

與其話同性别有關不如話同性格有關

講事實姐

幾個月前大家仲讚緊女前線勇敢，同男手足一齊衝
女和理非比好多男手足更勇於發聲

果時講好為香港人就係手足
唔會因男女分化
唔再隨便恥笑女人能力，或者話人係雞

咁快打回原形

利申：都預左

去買洗頭水
男人：呢枝就係！
女人：要保濕護髮乜乜乜

諗起平時都係我放工之後煮飯買餸
老公放工喺屋企打機唔洗碗唔做家務好似垃圾咁

有幾日我發燒病得好勁 瞓咗喺度
佢食咗一兩餐杯麵就頂唔順出去買餸煮飯

但係諗頭好大 以為自己煮到啲山珍海味
去到街市買完一樣野都要打電話俾我一次
又唔一次過問晒 搞到我瞓瞓下都要接佢十幾次電話

利申 樓一齊供 我冇家用

會，買動森

事實慢過西！臨俾錢先慢慢揾散紙！on99

女人去超市唔係淨係買野咁簡單
仲要睇下有咩野減價
又要睇下有咩新出品
你估好似男人咁, 你叫佢買一盒栗米佢就真係買一盒栗米咁簡單咩
明明買2盒平啲都唔理

講事實

女權撚全面進場?

女人是原罪

其實點會唔識認呀

仲好啦 最好以後男人負責買
唔洗要女人煩買乜煮乜 又要格價
日日諗到頭都大埋

睇性格囉
有d師奶中意去到街市睇下有咩靚、有咩新鮮先買
有d就中意諗定煮咩，去到就快快手買完走

建議連登搞個買餸比賽

制定政策就一定係睇general㗎啦
逐個逐個用個別案例分析 做唔到嘢

5月10日九龍大遊行

講事實就一定係歧視

你一定未撚買過
除非你日日都買一撚樣既野
唔係好多野見到都唔知佢咩名同點整

中肯

[他山之石可以攻玉] 韓國戰線又一力作 [韓國資訊性節目講香港抗爭]

講事實又比人屌
人類真係賤種黎

其實女人買野應該快啲
會整好條list去到即刻攞貨埋單

講事實ja

諗起我自己第一次幫老婆買餸，買左發芽薯仔

非常時期可能會, 正常時期就唔得啦
細細個同老母去買過野都知啦

講事實又話偏見

講事實都比人鬧

最好禁止埋女人疫症期間撳櫃員機

係睇買咩類型野
買餸好多男人入街市超市好似入迷宮咁

事實都比人屌

大數據黎講，的確如此。

女權班人係咁

買得耐係因為周圍格價

你估真係好似電影咁 落街又會撞到邊個邊個啊太 之後一齊去食件cake先咩

之前意大利咁玩結果男人唔識買，要不停打電話返屋企，結果搞得仲耐

一屋一個咪得，係要講男定女做咩啫

下 on撚9

出嚟發夢嘅冇女仔？定你想講全部都唔係香港女仔？

買十幾樣野記得晒？
煮飯諗住住三絲牛柳加豆腐魚湯
冇牛冇魚賣唔洗諗過？
你估買個高達咁易呀
自己撻大手板等屋企餵就收皮啦
屋企有咩要繳費你都未識

要學好快
大把男人讀大學住宿自己買自己煮快靚正

反而我覺得男人易買漏嘢
成日諗住買嗰樣就買嗰一樣 返到屋企先發現其他嘢都有需要

sor,記錯

我收番

唔識包裝
你話要保護女性 唔畀佢地出黎買 即刻冇人屌

買舊肉好似揀老公咁

馬來西亞咪試過
買錯野,又盪失路

係到扲平時行街 格價 shopping 嚟講， on9

係咪廢到要笑女人扲優越感

邊個買開邊個買咪得囉

襟錢都係，排女人後面永遠炒車

之前有連登仔嫌棄條女唔識買肉煮飯， 想買好啲煮畀屋企人食又嫌

買唔到 唔代表猶豫不決

係連登討論都晒氣
呢到女人不嬲係垃圾

花很多時間, 因為女性大部分都鐘意行街
男性就以目標為本

其實個個人都唔同架
佢計平均數姐
可能班C9 記得D鋪頭既位置
好快就去到
不過我估佢哋其實同其他C9吹水吹得最耐

佢講得好岩喎。

點解講事實都要比人屌，咩世界

真心膠？

你睇下你上面個班人，全部都話女人真係咁乜乜乜仲要正評多d

笑撚死

日本邊同
菜既種類冇咁複雜
同埋pack得好好
名都寫埋
不過事前應該整定清單

哇..
呢個咁新穎嘅講法真係第一次聽

男人買野都會諗好耐
但通常唔係間鋪度諗

你前設左兩樣野
1.買野=買餸
2.男人就一定唔識 女人一定識
前設哂有利自己立論

人地講緊宏觀 你又走去講微觀

用個腦諗下都知啦、邊會有可能永遠團結唔分化唔笑人架

佢都on撚9
日本男人唔多做家務，買錯比老婆屌7，又要個女人出去買過
仲有 男人緊係買得快啦，唔check清楚 拎起就比錢
買埋d就過期嘅貨同爛生果 又要出去換
幫佢清貨 超市多謝你

男人唔識會認

我係女人, 但好認同, 要格價同揀, 似男人咁求其咩

唔明屌咩

大馬fd話堅噯

以出去買野黎睇，唔應該係睇男女既general，係睇時間既general，政策亦都無可能以性別區分邊個可以出去買野

Female仲要唔撚記得買pants

唔緊要，呢個唔係重點
識玩既老婆：死佬快的去買送

比唔做家務既日本男人有升le機會

係喎

唔係咁既

老婆寫定個list
「死佬仲唔同我出去」
老婆：
死佬：

所以其實無經驗嘅話，男人買野分分鐘仲耐

True! ! ! !我男朋友成日唔比我一齊去買餸，話我拖慢行程雖然目標係買餸 但我出到去又日都會行下超級市場同家品店。依家武漢肺炎，就變左要行下藥房同埋Watson’s

叫日本男人去買生活用品
肯定會慢過女人去買好多

atm撳錢都係
係日本留學果陣d女人撳機可以撳足5min都未搞掂，女人撳機真係要考牌

我無話佢做得啱
不過你覺得應該用咩區分？
當屋企兩大兩細 肯定係兩個大人出去買嘢嘅
而女人做統計嘅總購物時間係長d
咁點定政策？

統計係邊

雖然係事實，但可以轉少少講男人大力d可以一次買多d野咪得囉

無分別...
1) 讚女人
2) 踩男人
3) 讚男人=踩女人
4) 踩女人=你仆街啦

咁其實都有男人係婆婆媽媽嘅
不過咁直接 啲女會嬲嬲㗎嘛

馬拉嗰班豬呀梗係啦
日日食咁多糖落肚
食到個個咁肥，佢哋啲脂肪都塞住個腦啦

但無買開既話會重耐喎

而家要一次過買一星期又唔想餐餐食一樣屋企又小人諗買咩真係好難
未買過餸唔會明

普遍男人點會夠女人熟買餸 咪玩

心理學博士話你知係真既!

又有得睇女權撚表演 精彩

事實

咁個市長又仆街左啲 啲女人日日入廚房煮野食 煮啲咩 要咩材料男人老狗鬼知咩

根本係d女人驚自己唯一既工作都俾男人搶埋 俾人知自己係多餘所以反

下
Pack得好又點
單單係薯仔 一間超市入面已經可以有3-5款唔同牌子
仲要每日都入唔同貨每日都唔同價
仲有要揀邊袋靚啲 男人無買開又識揀？

利申：住緊日本

潛左幾個月水

真男人係唔揀
是但拎個似樣就走
最多買錯/柒左

唔係買開餸 入到街市或者百佳咪又係四圍搵

我反而好LIKE行超市睇來睇去

其實係事實仲要後生都一樣
一樣嘢揀十分鐘之後話唔買，屌你買嘢唔好叫我啦，十分鐘夠我買完一星期嘅嘢返屋企啦

女人格價幫屋企省錢
揀靚啲就唔洗再行多轉再用多次錢
用多果丁點時間就比唔上你呢啲「真男人」
勁

分分鐘有d連米都冇買過
仲屌人地師奶搶米
你阿媽唔買你都冇得食啦

限定每人購物時間, 其實有D國家都做緊.
既然要減少人既接觸時間最直接咪就係限時間.

我買餸多數係咁，因為想睇下咩靚先買咩。同埋咩靚買咗，然後再配咩煮咁。因為時令唔同，價錢唔同，冇理由係屋企諗好咗買咩，但我落到街見到勁貴、唔靚都要照買。

我男朋友成日要我諗好買乜餸先去買，我就話我諗唔到，咁你諗要食乜，你話買乜，但佢又諗唔到。

利申，一次過買晒一個禮拜餸，絲

去超市排隊比錢就夠谷鳩氣啦，前面排個女人，一陣又攞張cuopon 出黎，一陣又話今日買滿幾錢雙倍印花，又走去攞多件貨，攪一大輪終於比錢，又繼續數佢 d 毫子

之後就發現唔夠毫子，想搵返d銀紙
而散銀同紙幣又一定係分開放
咁就要先放好個散子包，再係個黑洞入面搵銀包
好la，比完錢la
又要係黑洞入面，分別搵返銀包同散子包放錢，再慢慢放返入袋

老老柒柒 超市本來就應該標
街市我都優先買有膠牌嘅鋪頭

眼殘？咪咬緊

宏乜鳩觀
呢度所有觀點都係根據個人觀察 邏輯以至價值取向
根本所有唔係建基於真實數據嘅宏觀社會推斷都需要社會想像力
市長亦只係將自己個人微觀嘅觀察整合再講成宏觀現象

你第一個point
買嘢唔等於買餸 但係買餸等唔等於買嘢？ 倒轉人哋邏輯真係啱咩
第二個point又係百搭point嚟 極端化人哋論點就等於佢錯
人哋描述緊社會現象又比你當佢必然

再講前設唔有利自己立論咁設嚟做乜
我真係冇見過有人會專登set個前設同你講我係on9

btw喺討論區唔討論而喺度執著於人哋用字真係會顯得自己高人一等咩

但係我覺得日本d男人唔會識買餸

咪係 一有呢啲針住女性嘅新聞成班連登仔即刻走出嚟認屎認屁拎優越感

老豆買餸行兩個街市 由街市頭行到尾夾好曬價先買
家母就唔夾價嘅

佢自己都答咗同性別無關，跟你有無做開有關

不過咁
男人唔識買野都係事實
唔識買既話要搵花既時間一樣會耐左
如果女人可以自制到, 買野會快過男人
所以根本冇話派男去定女去會好啲

女人正臭西

連登極右係咁啦

真話係難聽d

超市日日都唔同貨減價，去到超市先決定好正常